<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Yu Koga</title>
    <link>https://yuk0ga.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Yu Koga</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jun 2018 03:59:26 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yuk0ga.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VMもBootCampも使わずにMacでxopsを動かす方法</title>
      <link>https://yuk0ga.github.io/post/xops-in-mac/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 03:59:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://yuk0ga.github.io/post/xops-in-mac/</guid>
      <description>まず結論から言うと、Wineというソフトを使います。
Wineとは  Wine (originally an acronym for &amp;ldquo;Wine Is Not an Emulator&amp;rdquo;) is a compatibility layer capable of running Windows applications on several POSIX-compliant operating systems, such as Linux, macOS, &amp;amp; BSD. Instead of simulating internal Windows logic like a virtual machine or emulator, Wine translates Windows API calls into POSIX calls on-the-fly, eliminating the performance and memory penalties of other methods and allowing you to cleanly integrate Windows applications into your desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無性にメロンパンが食べたくなったから作ってみた</title>
      <link>https://yuk0ga.github.io/post/melonpan/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:26:10 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://yuk0ga.github.io/post/melonpan/</guid>
      <description>別にメロンパンがすごく好きというわけでもありませんが、 なんか食べたくなったので作り方を調べてみたらめちゃめちゃ簡単な方法が見つかったので試してみました。
ちなみに上の画像は拾い画です。こんなガチメロンパンは作ってません。というか作れません。
今回参考にしたレシピはこちら
材料 食パン・・・一枚
バター・・・大さじ1
小麦粉・・・大さじ2
砂糖・・・大さじ1.5
作り方 １．バターをレンジで溶かす（ちょっと柔らかくなるくらいでおｋ）
２．バター、小麦粉、砂糖をマゼマゼ
３．混ぜたやつを食パンに塗りたくる
４．オーブンで焼く
焼き上がり  上の見た目はそれっぽい   味は意外と普通に十分メロンパンでした。
ちょっと冷ましてから食べるとよりサクサクでうまい。
次はチョコチップでも混ぜてつくってみようかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お手軽パンケーキミックスでパンケーキ作ってみた</title>
      <link>https://yuk0ga.github.io/post/pancake/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 22:50:15 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://yuk0ga.github.io/post/pancake/</guid>
      <description>パンケーキって、普通に作ろうとすると結構めんどうですよね。意外と必要な材料多いし。 パンケーキミックスを買ったとしても、それをボウルに入れてダマにならないようにかき混ぜなきゃいけないし。
そんな悩める子羊たちの味方 オーストラリアのスーパーにはこんなものが売っています。  ２ドルちょいくらい   こいつすごいんすよ。 これに水入れて振るだけでパンケーキミックスができてしまうんです。あとはそのままフライパンに流し込むだけ。 手間なし！洗い物なし！いえーい
水入れて振ったら中はこんな感じ：  水を入れる前に振っとくとダマができにくいです（たぶん   さっそく作ってみる フライパンを弱火で熱して、パンケーキミックスin  いい感じにとろとろしてますね〜。   こんな感じで生地に穴が空いてきたらひっくり返し時らしいです。  穴空きすぎてキモい   さて、ひっくり返そう、と思って菜箸をパンケーキの下に滑り込ませようとしたら。。
めっちゃくっついちゃっててこんなになってしまいました。  変わり果てた姿   フライパンに油引いてなかったからね。そりゃそうなるわ。
再チャレンジ 一度フライパンを洗い、バターを引いて再挑戦。  ジュンジュワ〜   今度はくっつかずにうまくひっくり返せました。  なんか思ってた感じと違うけど   同じ要領で、全部で８枚焼けました。  見た目が汚いのは気にしない   いざ実食 大事なのは味です。 メープルシロップをかけていただきます。  見た目が汚いのは気にしない（２回目）   うん、普通にうまい。 星３くらい。
今回買ったミックス(original)以外にも、ミックスの種類がいくつかあったので(buttermilkとか)今度試してみようと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブリスベンですき焼き食べ放題してきた</title>
      <link>https://yuk0ga.github.io/post/sukiyaki/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 23:07:02 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://yuk0ga.github.io/post/sukiyaki/</guid>
      <description> 初の日本語投稿。
ジャパンシックな今日この頃 最近、というかオーストラリアに来てからというもの、日本のことを考えない日はありません。 日本の何が恋しいかって、やっぱり一番は食べ物です。
たかおの天ぷら、紫禁城の酢豚、銀八鮨の寿司、まん天餃子の肉餃子、家系ラーメン、シェイクシャック&amp;hellip;. 書き出したら軽くA41ページは埋められる勢いです。
そして特に最近食べたかったのがすき焼き。 というわけで、今回はすき焼きを探す旅に出てきました。
Bishamon Japanese Restaurant CBDから歩いて10分程度の場所にある和食屋さんです。
なんとこのお店ではすき焼き食べ放題がたったの$34.5で食べられてしまいます。 しかもお肉は和牛！そして更に驚きなのが、時間制限なし。
コスパ良すぎません？
 　   初めは「肉１０皿いけるわｗｗ」とか言ってましたが４皿が限界でした。調子乗ってすいません。
 ご満悦のフリアンくん   いやーでも本当にめっちゃ美味しかったです。月に一回は来たいレベル。
ブリスベンにいてすき焼きが食べたくなったら、是非一度Bishamonに足を運んでみてください。
※結構混むので予約は絶対した方がいいです。
bishamonjapanese.com
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website 2.0</title>
      <link>https://yuk0ga.github.io/post/website-2.0/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 23:37:48 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://yuk0ga.github.io/post/website-2.0/</guid>
      <description>Brand new website! Yay! I&amp;rsquo;ve wanted to build a Hugo website from scratch for so long, and now I finally made it!!
It&amp;rsquo;s honestly so fun fiddling around with Hugo.
Oh, and if you want to see the old website (Website 1.0), it&amp;rsquo;s still available here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducing Koga (Hugo Theme)</title>
      <link>https://yuk0ga.github.io/post/how-to-use-koga/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 21:33:53 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://yuk0ga.github.io/post/how-to-use-koga/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Koga&amp;rdquo; is a Hugo theme that I, Yu Koga created from scratch (Don&amp;rsquo;t judge me for naming it after myself).
So this article is not an introduction about myself, but instead it is a basic tutorial on how to use the Koga theme.
Prerequisites  Basic knowledge on how to use the command line  Initial Steps Install Hugo If you have not installed Hugo yet, do that now by running the following commands:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>